\documentclass[12pt,twoside,a4paper]{article}
\usepackage{polski}
\usepackage[cp1250]{inputenc}
\usepackage{mdwlist}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{setspace}
\singlespacing 
\setlength{\parindent}{25pt}
\setlength{\parskip}{4pt}
\pagestyle{plain}
\hyphenation{Rozpoznawanie twarzy i śledzenie ruchu Podstawy Teleinformatyki}
\frenchspacing

\title{
	\begin{center}
	\emph{Projekt Podstawy Teleinformatyki \newline Rozpoznawanie twarzy i śledzenie ruchu}	\end{center}}
\author{Maciej Marciniak \and Damian Filipowicz}

\begin{document}
	\maketitle
	\newpage 
	\tableofcontents
	\newpage 
	\section{Wstęp}
	Systemem rozpoznawania twarzy i śledzenia ruchu nazywamy komputer obsługujący kamerę cyfrową oraz program analizujący wykonane zdjęcie. Identyfikacja osoby odbywa się przez odnalezienie na obrazie charakterystycznych cech oraz porównanie ich z klasyfikatorami znajdującymi się w bazie danych. 
	
	Śledzenie twarzy jest częścią mechanizmu rozpoznawania osób. Wśród wielu obiektów program wykrywa kontury twarzy po wcześniejszym wyuczeniu algorytmu opartego o zbiór obrazów testowych.	System posiadać będzie również dodatkową funkcjonalność do zliczania osób, a dokładniej twarzy, znajdujących się w danej chwili w obiektywie kamery.
	
	Projekt składać się będzie z 3 podstawowych elementów:
	\begin{itemize*}
		\item bazy danych MySQL,
		\item mikrokomputera Raspberry Pi 3,
		\item dedykowanej kamery Raspberry Pi 5Mpix.
	\end{itemize*}
	\section{Dlaczego rozpoznawanie twarzy}
	Projekt realizowany jest w ramach przedmiotu Podstawy Teleinformatyki. Wybrano temat ,,Rozpoznawanie~twarzy~i~śledzenie~ruchu'' z wielu różnych możliwości, ponieważ jest to możliwość poznania problematyki, która przyda się nam w przygotowaniu się do tworzenia pracy inżynierskiej. Identyfikacja osób jest formą zabezpieczeń biometryczny, która jest ściśle związana z dziedziną bezpieczeństwa systemów informatyczny, jednocześnie z wybraną przez nas specjalizacją kierunku studiów.
	
	\section{Wymagania}
	\subsection{Wymagania funkcjonalne}
	Podstawowymi wymaganiami jakie ma spełniać projekt są:
	\begin{itemize*}
		\item śledzenie ruchu na podstawie wykrywania konturu twarzy,
		\item zliczanie liczby osób znajdującej się w obiektywie,
		\item rozpoznawanie twarzy oraz przypisanie danej osoby do pasujący zdjęć \linebreak znajdujących się w bazie danych,
		\item automatyczne uczenie się rozpoznawania nowych osób.
	\end{itemize*}
	\subsection{Wymagania niefunkcjonalne}
	Zakłada się następujące wymagania niefunkcjonalne systemu:
	\begin{itemize*}
		\item szerokość widzenia obiektywu to 70 stopni,
		\item ograniczona pamięć bazy danych do 32GB (pojemność karty pamięci),
		\item oprogramowanie zgodne z urządzeniem Raspberry Pi,
		\item wymagany interpreter języka Python w wersji 2.7.
	\end{itemize*}
	\subsection{Wymagania sprzętowe}
	
		\begin{itemize*}
		\item szerokość widzenia obiektywu to 70 stopni,
		\item ograniczona pamięć bazy danych do 32GB (pojemność karty pamięci),
		\item oprogramowanie zgodne z urządzeniem Raspberry Pi,
		\item wymagany interpreter języka Python w wersji 2.7.
	\end{itemize*}
	\section{Organizacja pracy}
	\subsection{Podział pracy}
	\subsection{Harmonogram pracy}
	
	\section{Algorytmy rozpoznawania twarzy}
	\subsection{EigenFace}
	\subsection{FisherFace}
	
\end{document}